內地網民建議安排鼠疫病人赴港 「一次解決兩個社會問題」

內地網民建議將鼠疫患者送到香港，「一次解決兩個社會問題」。

（新增內容）北京朝陽醫院日前突然停止急症室服務，網傳該院爆發鼠疫，消息流傳一整日，當局才證實錄得2宗鼠疫個案，患者是內蒙古錫林郭勒盟蘇尼特左旗人。鼠疫在網上成為網民熱門話題，更與香港的反送中抗爭連結一起，有內地網民竟建議安排鼠疫病人到香港，可以「一次性解決兩個社會問題」，也有網民重提1899年遼寧省爆發的鼠疫，指是「由香港船舶傳入，導致鼠疫流行」。

很多網民都在微博上留言，各人對鼠疫的看法都相當不同：有網民質疑北京當局為何爆發鼠疫後不停課，反被其他網民圍攻：「香港停課了你去香港吧！」有網民將鼠疫、香港反送中抗爭，連同非洲豬瘟、中美貿易戰等議題都歸究美國，批評是美國「一波接一波的精準打擊」，更指美國「有點喪心病狂了吧」。可是，有網民回應時卻指，中國政府一旦發生問題，都直接指向「搞亂中國，藉機控制中國，控制中國的大市場……所以說，這種纏鬥會無休無止，還會繼續下去」。
另有網民將鼠疫與香港硬扣上關係，指遼寧省鼠疫最早見於1899年，當年是「由香港船舶傳入導致鼠疫流行」。1894年鼠疫在港流行，1/3居民逃亡，1.8萬人因鼠疫死亡，疫情在香港流行後，擴散至上海、福建、台灣及其他中國沿海地區。

對於周四（14日）再有指，北京宣武醫院及北京兒童醫院亦有發現疑似鼠疫病例，北京市衞生健康委否認傳聞，稱北京沒有新增個案。中央電視台財經評論員劉戈在微博批評當局的通報系統有重大疏忽，不過，他那逾40萬粉絲的微博已被清空。

鼠疫一旦爆發，疫情擴展迅速，因此北京市民份外關心。當局確認錄得2宗鼠疫個案後，有市民在微信群組指出，北京兒童醫院多個樓層被封，北京宣武醫院也被封樓。有微信截圖顯示，一早去兒童醫院發現地下一層封了，「有人趕緊問了認識的眼科大夫（醫生），說4樓也封了，說是鼠疫」、 「兒童醫院樓梯口封了，不讓上3樓，抽血大廳關閉，裏面紅外線開着，消毒呢；保安都戴2個口罩，醫生一個沒有，都不露面。」也有人指出，北京地壇醫院也受波及。地壇醫院前身為北京第一傳染病醫院，是北京沙士期間（SARS）接收病患的指定醫院之一，距離北京市中心十多公里。

當局隨即發聲明澄清，除了2名來自內蒙古的個案，北京沒有新增鼠疫病例，2人病情分別穩定及危重，2人的密切接觸者亦沒出現發燒等鼠疫病徵。
中央電視台財經評論員劉戈帖文透露2名鼠疫患者的就醫細節，指2人可以在確診地流入首都北京，反映當局的通報機制有漏洞。帖文指，2人在內蒙古發病，在當地治療10多日後赴京求醫，抵京一周後才確診為鼠疫，「這個速度慢到有點不可思議。」他指出，以前在內蒙古草原，當地防疫部門對牧民和居民都有日常鼠疫防治教育，一旦發現死老鼠都要馬上通報；當地醫院發現疑似病例，亦要馬上召專家到場，控制傳播途徑，這次2名患者住院多天後居然可私自轉移到北京，說明系統執行上在重大疏忽。而劉的微博已被清空。
綜合報道

16年前不明病毒既出現。終於知道背後陰謀了

當年因為自己唔識醫，所以揼個「沙士」病人嚟香港，咁咪搵到解決辦法囉

之前我開po推唔起，估唔到班支那人真係想咁做。

[鼠疫]不如文宣講定要求封支那邊境，預防支那惡意輸入傳染病，全民帶罩防止二次沙士

支持！

話明攬炒

有咩問題？支持

要求將強國人民定為新生物物種

推上 Twitter Reddit

This way, pig